% Name & headline
\heading{Anton Luis Lechuga}{Souveräne technologische Lösungen mit sozialen \& ethischen Betrachtungen}

\switchcolumn

% Identity card
\vspace{0.01\textheight}
\begin{supertabular}{ll}
  \footnotesize\faPhone & +49 160 98774825 \\
  \footnotesize\faEnvelope & \href{mailto:anton.luis.lechuga@proton.me}{anton.luis.lechuga@proton.me} \\
  \footnotesize\faLinkedin & \href{https://www.linkedin.com/in/johndoe}{linkedin.com/in/johndoe} \\
  \footnotesize\faGithub & \href{https://github.com/ant-le}{github.com/ant-le} \\
\end{supertabular}

\bigskip
\switchcolumn*

\section{Bildung}
\entry{TU Wien}{M. Sc. Data Science}{Wien, Österreich}{2022 -- 2026}
\begin{itemize}[noitemsep,leftmargin=3.5mm,rightmargin=0mm,topsep=6pt]
  \item Theorie und praktische Implementierung von \textbf{Machine Learning} Modellen. Schwerpunkt auf Evaluierung in verschienen Anwedungsfällen (Materialchemie, Kausalität, Musik).
  \item Spezialisierung auf \textbf{Cloud-Native} Architekturen und \textbf{Hochleistungsrechnen} zur Skalierung und Bereitstellung rechenintensiver Programme.
\end{itemize}

\medskip

\entry{LMU München}{Summer School - Computational Social Science}{München, Deutschland}{2023}
% Schnittstelle zwischen SoWi/PoWi und Informatik
\begin{itemize}[noitemsep,leftmargin=3.5mm,rightmargin=0mm,topsep=6pt]
  \item Anwendung moderner Machine-Learning-Methoden zur Beantwortung und Modellierung komplexer Fragestellungen in den quantitativen Sozialwissenschaften.
\end{itemize}

\medskip

\entry{Universität Konstanz}{B.A. Politik- und Verwaltungswissenschaft}{Konstanz, Deutschland}{2018 -- 2022}
% PoWi, aber auch zusätzliche Kurse in Philo/Mathe/Informatik 
\begin{itemize}[noitemsep,leftmargin=3.5mm,rightmargin=0mm,topsep=6pt]
  \item \textbf{Quantitativer Schwerpunkt}: Intensive Auseinandersetzung mit Bayesianischer Statistik, Causal Inference und datengetriebener Forschungslogik.
  \item \textbf{Weiterbildung}: Gezielte Vorbereitung auf den Data Science Master durch zusätzliche, freiwillige Kurse in höherer Mathematik, Philosophie und Informatik.
\end{itemize}

\medskip

\entry{Uppsala University}{ERASMUS}{Uppsala, Schweden}{2020 -- 2021}
\begin{itemize}[noitemsep,leftmargin=3.5mm,rightmargin=0mm,topsep=6pt]
  \item Vertiefung in qualitativen Forschungsmethoden,\\ Entwicklungsökonomie und Konfliktforschung.
\end{itemize}
\switchcolumn

\section{skills}
\begin{supertabular}{rl}
  \tableentry{\footnotesize\faCode}{Python (Pytorch, JAX)}{}
  \tableentry{}{Typescript (Svelte)}{}
  \tableentry{}{HTML \textperiodcentered{} CSS (Tailwind)}{}
  \tableentry{}{Go \textperiodcentered{} PHP \textperiodcentered{} R}{}
  \tableentry{}{Terraform \textperiodcentered{} Git \textperiodcentered{} Linux}{}
  \tableentry{}{}{}

  \tableentry{\footnotesize\faLanguage}{Deutsch \textperiodcentered{} Muttersprache}{}
  \tableentry{}{Englisch \textperiodcentered{} C2}{}
  \tableentry{}{Spanisch \textperiodcentered{} C1}{}
  \tableentry{}{Italienisch \textperiodcentered{} C1}{}
  \tableentry{}{Französisch \textperiodcentered{} B1}{}
\end{supertabular}

\bigskip

\section{interessen}
\begin{supertabular}{rl}
  \tableentry{Sport}{Marathon}{}
  \tableentry{}{Yoga}{}
  \tableentry{}{}{}
  
  \tableentry{Musik}{Hobby-DJ}{}
  \tableentry{}{Querflöte}{}
  \tableentry{}{Sound Design}{}
\end{supertabular}

\switchcolumn*
\end{paracol}
\clearpage


\section{Erfahrung}

\entry{Vienesse Consulting}{Data Science \& KI Consultant}{Wien, Österreich}{2024 - }
\begin{itemize}[noitemsep,leftmargin=3.5mm,rightmargin=0mm,topsep=6pt]
% Technische Fertigkeiten
  \item Implementierung \& DevOps: Konzeption, Aufbau und kontinuierliche Wartung einer Open-Source-basierten KI-Plattform unter Einsatz moderner DevOps-Praktiken und Infrastructure as Code (Terraform).
  \item Full-Stack Entwicklung: End-to-End Entwicklung (Svelte, Go, PostgreSQL) und Cloud-Deployment (Azure) eines intelligenten, datengetriebenen Fragebogen-Tools.
  \item IT-Consulting \& Requirements Engineering: Enge Zusammenarbeit mit Stakeholdern zur Anforderungsanalyse sowie technische Beratung bei der Übersetzung von Geschäftsprozessen in skalierbare KI-Lösungen.
\end{itemize}

\medskip

\entry{TU Wien}{Web Developer}{Wien, Österreich}{2023 -- 2024}
\begin{itemize}[noitemsep,leftmargin=3.5mm,rightmargin=0mm,topsep=6pt]
    \item Systemmodernisierung: Eigenverantwortliche Überarbeitung und technisches Upgrade der Institutswebsite (PHP, MariaDB).
    \item Optimierung: Verbesserung der User Experience, der Ladezeiten und der Code-Wartbarkeit durch Refactoring bestehender Backend-Strukturen.
\end{itemize}

\medskip

\entry{GiM Berlin}{Data Analyst Praktikant}{Berlin, Deutschland}{2021}
\begin{itemize}[noitemsep,leftmargin=3.5mm,rightmargin=0mm,topsep=6pt]
  \item Data Engineering: Entwicklung und Optimierung robuster Datenpipelines zur effizienten Verarbeitung und Bereinigung komplexer Marktforschungsdaten (SQL, Python, R).
  \item Data Analytics \& BI: Explorative Datenanalyse und Erstellung interaktiver Visualisierungen zur Auswertung von Konsumentenverhalten, um datengetriebene Handlungsempfehlungen für das Management abzuleiten.
\end{itemize}

\medskip

\entry{Universität Konstanz}{Tutor}{Konstanz, Deutschland}{2019 -- 2022}
\begin{itemize}[noitemsep,leftmargin=3.5mm,rightmargin=0mm,topsep=6pt]
  \item Lehre \& Präsentation: Didaktische Aufbereitung komplexer Inhalte und eigenständige Durchführung von Tutorien für 20 bis 80 Studierende.
  \item Methodenkompetenz: Vermittlung von fundiertem Wissen in quantitativen Forschungsmethoden, angewandter Statistik und der praktischen Umsetzung in R.
\end{itemize}

\medskip

\entry{PS L'Equipe}{Animateur}{Grado, Italien}{2016 -- 2017}
\begin{itemize}[noitemsep,leftmargin=3.5mm,rightmargin=0mm,topsep=6pt]
  \item Moderation und Gestatlung von Abendprogramm
  \item Leitung und Durchf[hrung des Sportsegments  
\end{itemize}

\vspace*{\fill}

\end{document}
